普通話問路被歧視 強國人: 香港人就是崇洋

香港人崇洋媚外？
遊客問路用英文 香港人善意回應
有些中國遊客跟我說，在香港時用英語來問路，回應都比較客氣。

對方似乎暗示，香港人就是崇洋媚外，所以見遊客用英文問路，以為對方是 ABC、半唐番、香蕉仔、竹升妹，因而態度較好。

香港人崇洋媚外？強國社交媒體熱傳：遊港問路用英文/日語，香港人才友善回應！這類言論，在中國的社交或問答媒體上，傳播甚廣，很多人也就信以為真。我每次聽到這種說法，都覺荒謬得想嘔白泡。
來港說日語 得到前所未有的尊重
有些人甚至說自己來香港只說日語，並得到前所未有的尊重。

香港人崇洋媚外？強國社交媒體熱傳：遊港問路用英文/日語，香港人才友善回應！強國網民表示，來港說日語，得到前所未有的尊重。（圖片來源：台灣觀光局）
有時我在香港的街道，聽到一些中國遊客用蹩腳的英文問路，其實怎麼聽，都聽得出對方是中國人。

有口音當然沒有問題，正如香港人說英文也有明顯的口音，但只因自己說了英文，得到禮貌的回應，就一口咬定對方「崇洋媚外」，那就挺可笑。

香港人崇洋媚外？強國社交媒體熱傳：遊港問路用英文/日語，香港人才友善回應！（編按：也有香港人留言指，見識過唔少強國人刻意用英文問問題，可是最後反而聽不明白英文。）
語言不是關鍵 態度決定一切
實情是，對方好意指路，往往只因為他本來就比較友善，如果有心歧視，就算你用帶有口音的英文或較純正的普通話發問，別人還是可以板起臉。

如果只因問路一方刻意使用英文，然後把對方的熱心扭曲成卑躬屈膝、數典忘祖，就是狗咬呂洞賓，不識好人心了。

香港人崇洋媚外？強國社交媒體熱傳：遊港問路用英文/日語，香港人才友善回應！（編按：有留言指，問路者的態度才是關鍵，不想理會無禮的人。）

香港人崇洋媚外？強國社交媒體熱傳：遊港問路用英文/日語，香港人才友善回應！（編按：網民也遇過，有些強國人問路不但無禮，而且動手動腳令人不安。）

香港人崇洋媚外？強國社交媒體熱傳：遊港問路用英文/日語，香港人才友善回應！（編按：網民表示，問路者的禮貌才是最重要，不是每個人問都一定要答。）
這類人才是賣國賊！
說句不客氣的話，抱有這種想法的人，往往是把崇洋媚外的思維完全內化，並透過其自身自憐自卑的眼睛，投射到世界每一個角落裡，覺得全世界的人也像他一樣崇洋媚外。

這種人，在「民族大義」之旗幟之下，只為得到蠅頭般的便利，就能隨意放棄本民族的語言，並要透過外國的語言，從而博取別人的尊重。

最沒民族底氣的，就是這種人。將來最反骨、賣國求榮、義無反顧當漢奸，肯定就是他們這幫人了。

香港人崇洋媚外？強國社交媒體熱傳：遊港問路用英文/日語，香港人才友善回應！

其實係因為我禮貌答你你唔會放心入面
我惡啲你先會記住然後上網唱

又係內容農場？

大陸西的話
講廣東話都唔會教你
屌你老母唔撚識google map 百度地圖就咪撚黎啦

唔係語言問題 絕對係禮貌問題

其實只係歧視蝗語，你用廣東話問我都會友善。

遊港問路用英文/日語支那語以外語言，香港人才友善回應

吹咩？就係針對你班大陸人

有冇諗過係你地問題

係崇洋呀你吹咩?

這種人，在「民族大義」之旗幟之下，只為得到蠅頭般的便利，就能隨意放棄本民族的語言，並要透過外國的語言，從而博取別人的尊重。

你都on撚9
香港人母語就係廣東話，根本冇放棄過
普通話先係外國語言，所以唔諗住講，亦唔撚需要你哋尊重

外國人多數就黎純粹觀光旅遊飲飲食食，大陸人就黎掃埋貨先走。唔通你係黎掃哂啲日用品、物資走，我都仲要禮貌對你，教埋你去邊道搶我啲野？洗唔洗大方到比埋個屎忽你地玩？

屌，睇樣聽口音都知你邊度㗎喇

問路只會用廣東話/英文答
好多大陸人會話聽不懂
真係唔知咩心態會覺得人一定要識你既語言答返你

有冇諗過好多香港人唔識普通話

唔係崇洋，係岐視你啫

操你媽香港人，咱們以後不去香港

攪錯哂啦 係唔鐘意你地者

明知你問我我係唔答 吹咩
你咬我食呀？

大陸好大，我都見過有d係有禮貌嘅大陸人。

十卜

老奉要話俾你班支那人知？

走啦垃圾蝗，香港人唔撚歡迎你啊，做乜鳩係要死落黎

係又點，有骨氣小小唔好黎啦好無

蝗必自侮而後人悔之

有人問路用支那話問
一律用英文答
唔明就過主

老作咩，話用日文問路就得到尊重真係好笑
試過好多次喺街俾日本仔/韓仔問路
人地都係自動自覺用英文問
冇一次係一黎就直接用日文/韓文
點似得啲支那人老奉要你用蝗話同佢對答

用英文都話, 我咁多年都未見過有遊客會ON9到用日文問路, 我諗除咗支那人, 應該係唔會有遊客去到外地但死都要用返自己母語去問人, 仲要冇禮貌果隻

班支那蝗真係永遠以為自己就係岩 人地一定錯

真係要絕種先得

根本就係佢地群人既態度造就左我地對佢既態度
佢地既觀點只不過一直想將個責任推係我地身上
大陸哩A字膊A到變I 字

下次你用日文答支那人，支那豚ですか？

唔係祟洋 係冇人妥你班支那姐

睇人既姐 點解中國2個字依家變笑話就係因為共狗同班垃圾人民

次次啲大陸哩都老馮要人答 問候都冇句
你好 唔好意思 多謝 唔該 都無講句
無禮貌仲要講支那語 點會有人想應
玻璃心支那人點都認為唔係自己錯而係人哋

我個人好簡單，只要係支那蝗就歧視

絕對歡迎支那語外既其他語言問路，台灣人華語都歡迎，支那人既機械式支那語就免

啱 支那人就係賤

on撚鳩
中共斯文咁強姦你係咪就enjoy呀

仆你個街
其他連登巴打係街見撚你地 唔撚打柒你地都偷笑啦 仆街
打到你地殘廢呀！！！！
哈哈哈哈
香港國萬歲！！！！！！

On撚9 你去日本會用自己語言嚟問路？
除非你班支那人可以令普通話變成國際語言，香港人先會學 利申唔撚識普通話

照要我認唔到你係蝗蟲都應該會有禮貌答你。認到你係蝗蟲嘅話我會指相反方向

比我見到咁，以父以名，屌撚柒佢，由街頭屌到街尾呀

應該要友善回答

支那唔崇洋？
唔崇洋做乜送個仔女出國讀書，做乜要移民英美澳加紐？

放心 我一定會好禮貌咁指另一邊
你問東我就指西
問北我就指南
屌你老母

以前有人問路都會好熱心 有啲聽完都係懵下懵下唔遠嘅會親自帶佢去
依家真係咪搞我 態度好啲「你好請問xxx怎麼走」先會指路
有次搭地鐵見個大陸女人揸住張紙幣企喺售票機（硬幣）前面柒下柒下咁 好心同佢講話淨係可以用硬幣唔可以用紙幣 佢好hea咁答「喔是這樣啊」一啲禮貌都冇
有啲一野就行嚟你面前 老馮咁用普通話問「這裡怎麼去」請問謝謝都冇句 遲早俾人點去相反方向

大陸哩不得好死

通關暗號都唔識，講乜撚野蝗語

由頭到尾 最歧視個個 都係佢哋自己
同你成個民族俾人歧視 係有原因

那又如何？

關咩崇洋事
依家擺到明係歧視你班支那閪啊屌
唔只香港, 有邊個國家啲市民係鍾意支那人黎架
隻隻生蕃蝗蟲

係呀會歧視架 死翻上去唔好落黎

有無好好禮貌咁問 你好，不好意思，請問一下xxx怎樣去？ 謝謝你哦！
好似台灣新加坡人咁？

係，香港人最鍾意當支那人係狗
不過唔知點解啲支那人咁垃圾，依頭話永遠唔黎香港，嗰頭就一車車衝入黎做狗。

咁唔滿意咪撚來lor

支那狗唔係好興講香港有嘅野支那都有咩

咁死落來香港做乜春呀

點解歧視支那種? 你叫共產黨唔好搞鳩香港囉

做咩要歧視？驅逐即可。人地新加坡一個難民都唔收，就算收都係自己審批。

你係支那人我乜柒語言都唔會答

我來自台灣

真人真事

上次我喺廣州用廣東話問路，畀隻蝗話:
你說什麼？我聽不懂！

呢段唔係話緊大陸人咩
講佢哋為咗搏人尊重而轉講英文/日文

兜圈踩香港人喎

香港人真係好無禮貌
人哋用普通話問路一定要答人先得㗎

不過老點班蝗蟲去邊度就要睇下大家嘅創意啦

支那狗問咩呀問問問

係呀係歧視你地呀咁點?

你唔用廣東話問

又諗下自己幾撚無禮物，行埋黎好似喝狗咁。 "喂， 那個xxx怎麼去？" 答完佢頭也不回，唔該都無句。 下次見到大陸人都指鳩佢反方向算。

答佢? 你傻撚左?

聽到狗吠 梗係唔識應

咁撚巴閉咪撚黎香港啦屌你老母閪
行路又唔撚睇路
企路中心搵路我唔一腳伸走你算仁慈
講完又講 好似聾撚左咁

上電梯仲撚衰
屌你個閪叫你行上一級讓俾我行
你就縮鳩入老母閪咁縮埋就算
好彩我唔肥 唔係一野撞你落去都得

唔撚識禮儀仲好意思嘈

支那賤種憑乜撚野去到外地仲講自己啲狗話？要問路一係英文一係廣東話

去外國問路都要問下人識唔識聽英文先問啦

佢會好自大咁覺得係國際語言

我會好有禮貌咁回佢
操你媽

是反支

其實支那人去到邊問路都係被歧視

粵話係源自古漢語
所謂普通話其實係源自胡語。

選擇放棄漢語唔係我地香港人, 反而係當年既所謂中國人。

留意當時香港已成為英國殖民地。

華語同普通話有撚分別？
人地支那人梗係唔幫啦打柒佢

係歧視架啦 告鳩我丫 我好引以為榮 並視歧視支那人為傲

咪得個1%咁多, 講真, 天滅中共個時記得滅哂成班中國人佢, 即使有自己親戚在內都係咁話, 蝗蟲真係唔應該生存係呢個世界上

屌
成篇文啲內容重重覆覆
On9?

畜牲邊洗同佢鳩up！

其實點解日文/英文就會態度好d
因為通常用呢d語言的都係nice的人
你自己個朵臭仲話人歧視

試過有大陸人轉用廣東話，係沙田問我路，亦有講唔該，呢啲我咪樂意幫你囉
全程就自己講普通話個啲，我就亂鳩咁指路

但的確係事實黎
遊客用英文問路，香港人係友善回應
相反，對方即使係好有禮貌，香港人一聽係普通話，就黑晒臉又冇耐性嫌煩等等
總括黎講，話香港人唔祟洋就呃你啦，你班友仔口裏話唔祟，但心底咪崇到嘔心。

傻啦，大陸西講英文一聽就知，口音仲勁過蝻，點會對你好d

試過有大陸人話番我轉頭，話點解啲香港人講普通話講得咁差，乜返學無教架咩
唔係我母語，講黎把撚呀

香港人係識得分國語同普通話

同一例子，如果有個英國人問你點解英文講得咁差，學校冇教咩？
我相信你唔會咁嬲，反而會反省自己

玻璃人

呢個年代重要問路

我自己去剛果都未問過人路

最崇洋其實係中國人,心照啦
啲中國女人最撚鐘意歐美名牌,化妝品唔貴唔用

有d撚樣直情出動埋d四川方言河南方言咁

心諗你up乜鳩阿老馮識聽你d鄉下話咩dllm

歧視你要你同意？

遊港問路用英文/日語，香港人才友善回應！

咪on9啦 唔識日文點樣應人呀玩嘢咩
唔係廣東話/英文就唔會理佢㗎啦
人地講其他語言但有禮貌 咪禮貌地話sorry 聽唔明囉

冇禮貌咪睥鳩佢 唔理佢/問佢噏乜9
只不過又唔知點解咁啱冇禮貌嘅都係支那人囉
有冇支那人可以解答下點解？

好老實講 d大陸問路完全無禮貌
特別係講普通話嗰d
一嚟就問你嗰度係邊點樣去
問完就掉頭走 一句唔該都無 當正老馮咁

有冇想過係你先入為主同偏見，先總覺得大陸人係冇禮貌？

呢樣真，有時我會問對方係唔係日本人，係日本人我會轉channel

未見過大陸人用英文問路喎

最叻就突然殺出黎擋住問：xxx怎麼去？
覺得好搞笑，我諗一隻狗識講人話應該都有禮貌過佢地
但我知道都會答，用廣東話，唔識就用廣東話話唔知
so far就聽過兩三次大陸人講多謝

以前有一排完全唔答
後尾遇到個好有禮貌嘅女仔，我覺得佢係中國人嘅希望，想佢知道同香港人以禮相待會得到同等對待

如果今日都唔敢稱呼「中國」
反而避禕用「強國」「大陸」「支那」「天朝」

他日中港融合之後
更加好似中國人一樣唔能夠堂堂正正

英文係中日/中韓(或者係兩國人民之間)的共同語言，日/韓仔用英文問路係基本架wo, 唔需特別表揚。
但香港人與內地人之間共同語言，可以係廣東話/普通話，點解你要預期內地人問野用英文呢？用普通話好合理，當然選擇一種大家都識既語言

蝗蟲永遠唔識檢討自己覺得全世界都針對歧視佢地，都唔識反省下

你有冇想過，你預期內地人用英文問路，係好有問題?

其實唔關事，純粹係唔撚鍾意你哋，最好全部以後唔好柒嚟

十個支那人問路，九個半都老撚馮，當中八個會郁手拍你身體，呢d仆街我會用廣東話教佢行錯路。

剩返半個我都只用廣東話答，吹呀

關人撚事咩
就算香港人都唔會識晒所有地區架啦
唔答你都唔得咁 咁撚鍾意問就問特首啦

我識講唔識聽呀屌你老母 好多時啲大陸人問野我都聽唔撚明 有冇禮貌都答唔到你啦

叫你講廣東話都祟洋？

有次有隻蝗問路畀張紙我睇，紙上有地址用殘體寫，我話我2唔識睇殘體字。

佢地無諗過人地唔係崇洋
係討厭佢地

聲大夾惡無禮貌，三唔識七走黎搭膞頭叫鳩你服務員，
Ａ～Ａ～那個誰誰誰／服務員 已經極度反感

最基本禮貌加個請問兩個字都唔識，我一定指反方向黎玩鳩你

我淨係知道一樣嘢
用英文／日文問路嗰啲叫客
用支那話嗰啲全部都係敵對政權嘅侵略者
唔好問我台灣佬又點，唔想被人歸埋一類就自己諗下方法

崇優係人之常情

師兄 憤慨少陣先
人哋講緊大陸人用英文/日文問路On9
唔放棄之餘 都要比啲力練好母語呀傻鳩
支持你

係呀,吹呀

香蕉仔？

自己崇洋崇日就以為人地都係

或者應該直接講係憎你班蝗姐

同意啊 大陸咁撚大 點會冇好人 我都識好多好人

但default當佢地壞人係絕對需要
我阿公就係文革比人批鬥
阿公晚年及身後事 見盡大陸人貪婪既口面

上次有條友問我一開口就同我講，我是台灣來的， 我問佢台灣第一名模係邊個佢答案唔到。 知唔知馬英九最鍾意睇啲乜嘢呀佢又答我唔到。 誠品書店嘅旗艦店喺邊個站出。 所以佢問我囉我搭過咗嘅相反方向 ，教佢上106。

真係態度問題 唔該都冇句

吹咩大陸狗

香港人崇洋
到而家都仲未知道支那人喺呢個世界公敵

讀緊中學果陣比個大陸人問路，問完我，我話唔識去
佢就屌9我話我有冇讀過書，國語都唔識講，心諗真係答你都廢9事，自此大陸人問我路都全部無視

屌佢老母
一行埋黎就用支那普通話問
我實扮聽唔到 識都唔撚答
係人地地方問人野 識講廣東話講句唔該都基本啦
一係就用英文excuse me先用普通話都冇咁嬲
當全世界都老馮識聽咁 痴撚線

有冇屌佢老母

不過講真 其實佢唔好expect我識聽，然後慢慢講，我可能都會答佢

屌佢老母，好多都講得好撚快，我都唔知佢up乜鳩，點答，家下老奉識聽咩

咁當然，佢講英文，我聽得再舒服啲

吹呀，咪撚黎囉

其實係禮貌問題 試過幾次 突然間衝埋黎 有理冇理你手上係唔係有野做緊 直接問你 這裡怎麼去或者這裡是不是XX 跟住你好心答佢 多謝唔該都冇聲走左去 老馮咩家陣

平時啲人就算用普通話講 但係用請問做開頭都會友善咁答 屌你好似老奉咁真係唔撚想講俾你知點去

on9…

就算唔係崇洋媚外都特別歧視你地呀支那種

我無祟洋，係仇視你地班支那賤畜

中國有好人既，但係只有唔係人類面前出現既中國人先係好人

依加係歧視你 吹咩

記得之前有個post，班支那人喺大圍想去車公廟，點知比清指咗去搭寶福山免費接駁小巴，呢種好客之道一定要推廣

依啲冇得做類比
就係歧視你普通話
講英文唔係特別值得人尊重
只係單純地佢有用
去到外國英美澳加
連喺香港讀大學出嚟做嘢都要用
依家普通話有依個程度先算啦

當然唔排除有支港人成日講普通話同支那人做生意賺幾百億
但要香港轉軚仲有排囉
起碼支那係多方面侵略緊香港
未富先嬌嘅支那種

人地支那寶都識派錢引人用啦
香港人講一句普通話你畀返百幾二百先出嚟同英文比啦

邊個唔答咁衰呀
我就次次都答既
不過點佢去另一邊路

家下人人有智能電話年代, 個個都有漫遊data, 一開地圖咩撚都有, 仲問條撚咩.

仲有班支那人最興係巴士站扮問車去邊, 但其實係打尖, 個個龍尾唔會去問, 淨係識去龍頭問, 問完就唔會走, 次次都要屌柒佢地去排隊啦仆街

佢地問路真係好無禮貌 唔該都無聲
有次企係地鐵站等人
有個支那男人係咁喂我 問我A出口係邊
跟住我當睇佢唔到行走左

台灣人咪會答囉大家都係講普通話喎冇得駁啦

支畜一嚟就 A！xxx在哪？

你好都唔講聲，A你老母咩

即刻走，阻撚住晒

唔通有賊入屋仲要歡迎佢 幫佢打包拎走咩?
屌你老母大陸閪 聽唔撚明我再講一次
屌你老母爛臭閪 都係唔明呀? Sorry 我唔識講狗話

次次都點鳩支那畜去殯儀館走返轉

你都on撚9
台灣係講國語, 同普通話係兩種唔同語言

好多大陸人個樣好似農村出嚟咁
啲皮膚又啡又黃，十足十未開發嘅生番
不過呢批人反而好啲，雖然唔算有禮貌，但係語氣比較客氣
相反成身名牌嗰班暴發户極度自我中心
一問路(其實問咩都係)就講煲冬瓜
荒死人唔知你大陸落嚟咩
況且你地個底花到咁
又周街痾屎又盛
國際上已經冇咩人唔知佢地可以有幾柒有幾冇文化
要人尊重你先尊重自己
學下點揾廁所先啦